[學佛][阿彌陀佛]孝順父母、奉事師長，你有福！

有緣分享 不回覆 不爭論
念念不忘阿彌陀佛🙏🏻🌟

等大家有機會了解真正的佛法🌟
佛教=佛陀教育 做我們如何獲得清淨心 過幸福美滿的人生

🌟好好對待家人

道德始於善待我們的家庭成員, 所以我們應該為我們老的父母提供溫暖和愛心的環境, 給予我們的配偶一種尊重的感覺, 給我們的孩子一個學習的模式. 然後, 我們的家人將在和平與幸福中度過.

美好的品德從善待家人做起，給父母一個被呵護的晚年，給伴侶一個被尊重的感覺，給子女一個可學習的榜樣，家庭生活就會如沐春風。

【孝順父母、奉事師長，你有福❗️】

——淨空老和尚慈悲開示——

說到福報，我們要懂得怎樣去修，尤其要認識哪個地方叫真正的福田。佛在經上概略給我們舉例，父母是福田、師長是福田。孝順父母、奉事師長，你有福。

如果這個人不孝順父母、不尊敬師長，連父母生活都不顧，他縱然是有錢有勢，不會長久，為什麼？福薄，沒福。

他現在所享受的，是他過去生中所修的福。他過去生中所修積的福多，所以縱然造罪業，他還有餘福，還沒有影響到他現前的生活。可是他這個消耗是非常之大，一旦福報耗盡，他的苦報就會現前，這些道理我們要明了。

『貧窮』是福田、『疾病』是福田，我們對窮人、對病人，要多照顧。病裡面有身病、有心病；身病好治，心病難醫。佛法，最重要的，就是對治我們的心病，所以佛法的照顧，才真正叫周到、才真正是圓滿、才真正是修大福。

-----------------------隨喜功德分享此文-----------------------

🙏祈願師父上淨下空老和尚。法體安康。久住世間。續佛慧命。廣度有情。滿菩提願！

🙇♂️願以此功德皆悉回向文章、圖片、影片、原作者和閱讀者，以及盡虛空遍法界一切眾生。歡迎流通。分享正法。利人利己。功德無量。